# Jawaban Nomor 1

# Mampu menunjukkan keseluruhan Use Case beserta ranking dari tiap Use Case dari produk digital:

# Use case user


|Use Case | Deskripsi | Prioritas |
| ------   | --------- | --------- |          
| Pencarian dan Pemesanan Hotel           |   Pengguna dapat mencari hotel berdasarkan lokasi, tanggal menginap, jumlah tamu, dan preferensi lainnya. Hasil pencarian akan menampilkan daftar hotel yang sesuai dengan kriteria pengguna, dan pengguna dapat melanjutkan untuk memesan hotel pilihan mereka.                     |      Tinggi     |
|Filter dan Sortir hasil pencarian hotel|Pengguna dapat menggunakan filter dan opsi sortir untuk menyaring hasil pencarian hotel. Mereka dapat memfilter berdasarkan harga, rating, fasilitas, dan lainnya. Opsi sortir juga disediakan untuk mengurutkan hasil pencarian berdasarkan relevansi, harga, atau ulasan pengguna|Tinggi|
|Detail Hotel: Informasi fasilitas, gambar, dan ulasan|Pengguna dapat melihat informasi detail tentang hotel, termasuk fasilitas yang disediakan, gambar, ulasan dari tamu sebelumnya, dan informasi lainnya yang relevan. Informasi ini membantu pengguna dalam membuat keputusan yang tepat sebelum melakukan pemesanan.|Tinggi|
|Pemesanan Kamar Hotel|Setelah memilih hotel dan tanggal menginap, pengguna dapat memilih jenis kamar yang diinginkan dan melanjutkan untuk melakukan pemesanan. Mereka akan diminta untuk mengisi data pemesanan dan memilih metode pembayaran yang tersedia.|Tinggi|
|Daftar Hotel Terpopuler|Pengguna dapat melihat daftar hotel terpopuler atau yang sedang tren saat ini. Ini membantu pengguna dalam menemukan pilihan hotel yang populer di lokasi yang diminati.|Sedang|
|Penawaran Spesial Hotel|Pengguna dapat melihat penawaran spesial atau diskon khusus yang tersedia untuk hotel tertentu. Ini memberikan kesempatan bagi pengguna untuk mendapatkan harga yang lebih baik atau keuntungan lainnya saat memesan hotel.|Sedang|
|Integrasi dengan Peta untuk melihat lokasi hotel|Pengguna dapat melihat lokasi hotel pada peta yang terintegrasi dengan aplikasi. Hal ini memudahkan pengguna dalam mengetahui letak hotel dan sekitarnya, serta memperoleh informasi tentang aksesibilitas dan fasilitas sekitar hotel tersebut|Rendah|
|Pengingat Pembayaran atau Check-in|Pengingat Pembayaran atau Check-in|Tinggi|
|Pencarian Tiket Pesawat berdasarkan rute dan tanggal|Pengguna dapat mencari tiket pesawat berdasarkan rute penerbangan dan tanggal keberangkatan. Mereka dapat memasukkan kota asal dan tujuan, serta tanggal keberangkatan yang diinginkan. Hasil pencarian akan menampilkan daftar penerbangan yang tersedia dengan rute tersebut.|Tinggi|
|Filter dan Sortir hasil pencarian tiket pesawat|Pengguna dapat menggunakan filter dan opsi sortir untuk menyaring hasil pencarian tiket pesawat. Mereka dapat memfilter berdasarkan maskapai penerbangan, harga, waktu keberangkatan, dan lainnya. Opsi sortir juga disediakan untuk mengurutkan hasil pencarian berdasarkan harga, waktu terbang, atau durasi penerbangan. |Tinggi|
|Detail Penerbangan: Informasi maskapai, jadwal, dan harga|Pengguna dapat melihat informasi detail tentang penerbangan, termasuk maskapai penerbangan, jadwal keberangkatan dan kedatangan, durasi penerbangan, serta harga tiket. Informasi ini membantu pengguna dalam memilih penerbangan yang sesuai dengan kebutuhan mereka.|Tinggi|
|Pemesanan Tiket Pesawat|Setelah memilih penerbangan yang diinginkan, pengguna dapat melanjutkan untuk melakukan pemesanan tiket pesawat. Mereka akan diminta untuk mengisi data pemesanan, seperti nama penumpang, nomor identitas, dan lainnya. Selain itu, pengguna dapat memilih metode pembayaran yang tersedia untuk menyelesaikan transaksi.|Tinggi|
|Opsi Pembayaran yang fleksibel dan aman|Pengguna dapat memilih berbagai opsi pembayaran yang tersedia, seperti menggunakan kartu kredit, transfer bank, atau dompet digital. Opsi pembayaran yang fleksibel dan aman membantu pengguna dalam melakukan pembayaran sesuai dengan preferensi dan kebutuhan mereka.|Tinggi|
|Opsi Check-in Online dan E-tiket|Pengguna dapat melakukan check-in online melalui aplikasi dan mendapatkan e-tiket sebagai bukti keberangkatan. Hal ini memudahkan pengguna dalam proses check-in di bandara dan menghindari antrean panjang di konter check-in.|Sedang|
|Notifikasi perubahan jadwal penerbangan|Pengguna akan menerima notifikasi jika terjadi perubahan jadwal penerbangan yang telah mereka pesan. Notifikasi ini memberikan informasi terkini kepada pengguna sehingga mereka dapat menyesuaikan rencana perjalanan mereka dengan perubahan tersebut|Sedang|
|Daftar Tiket Pesawat Terpopuler|Pengguna dapat melihat daftar tiket pesawat populer|Sedang|
|Pencarian Tiket Kereta Api berdasarkan rute dan tanggal|Pengguna dapat mencari tiket kereta api berdasarkan rute perjalanan dan tanggal keberangkatan. Mereka dapat memasukkan stasiun asal dan tujuan, serta tanggal keberangkatan yang diinginkan. Hasil pencarian akan menampilkan daftar kereta api yang tersedia dengan rute tersebut.|Tinggi|
|Filter dan Sortir hasil pencarian tiket kereta|Pengguna dapat menggunakan filter dan opsi sortir untuk menyaring hasil pencarian tiket kereta api. Mereka dapat memfilter berdasarkan kelas kereta, harga, waktu keberangkatan, dan lainnya. Opsi sortir juga disediakan untuk mengurutkan hasil pencarian berdasarkan harga, waktu keberangkatan, atau durasi perjalanan.|Tinggi|
|Detail Kereta Api: Informasi jadwal, kelas, dan harga|Pengguna dapat melihat informasi detail tentang kereta api, termasuk jadwal keberangkatan dan kedatangan, kelas kereta, serta harga tiket. Informasi ini membantu pengguna dalam memilih kereta api yang sesuai dengan preferensi mereka.|Tinggi|
|Pemesanan Tiket Kereta Api|Setelah memilih kereta api yang diinginkan, pengguna dapat melanjutkan untuk melakukan pemesanan tiket kereta api. Mereka akan diminta untuk mengisi data pemesanan, seperti nama penumpang, nomor identitas, dan lainnya. Selain itu, pengguna dapat memilih metode pembayaran yang tersedia untuk menyelesaikan transaksi. |Tinggi|
|Opsi Pembayaran yang fleksibel dan aman|Pengguna dapat memilih berbagai opsi pembayaran yang tersedia, seperti menggunakan kartu kredit, transfer bank, atau dompet digital. Opsi pembayaran yang fleksibel dan aman membantu pengguna dalam melakukan pembayaran sesuai dengan preferensi dan kebutuhan mereka.|Tinggi|
|Opsi e-Tiket dan Pengecekan Kode Booking|Pengguna akan menerima notifikasi jika terjadi perubahan jadwal atau perubahan gerbong kereta pada pemesanan mereka. Notifikasi ini memberikan informasi terkini kepada pengguna sehingga mereka dapat menyesuaikan rencana perjalanan mereka dengan perubahan tersebut.|Sedang|
|Notifikasi perubahan jadwal atau gerbong kereta|Pengguna akan menerima notifikasi jika terjadi perubahan jadwal atau perubahan gerbong kereta pada pemesanan mereka. Notifikasi ini memberikan informasi terkini kepada pengguna sehingga mereka dapat menyesuaikan rencana perjalanan mereka dengan perubahan tersebut.|Sedang|
|Daftar Tiket Kereta Api Terpopuler|Pengguna dapat melihat daftar tiket lereta api yang polpuler atau yang sedang promo|Sedang|
|Pencarian Tiket Bus berdasarkan rute dan tanggal|Pengguna dapat mencari tiket bus berdasarkan rute perjalanan dan tanggal keberangkatan. Mereka dapat memasukkan lokasi asal dan tujuan, serta tanggal keberangkatan yang diinginkan. Hasil pencarian akan menampilkan daftar bus yang tersedia dengan rute tersebut.|Tinggi|
|Filter dan Sortir hasil pencarian tiket bus|Pengguna dapat menggunakan filter dan opsi sortir untuk menyaring hasil pencarian tiket bus. Mereka dapat memfilter berdasarkan operator bus, harga, waktu keberangkatan, dan lainnya. Opsi sortir juga disediakan untuk mengurutkan hasil pencarian berdasarkan harga, waktu keberangkatan, atau durasi perjalanan.|Tinggi|
|Detail Bus: Informasi jadwal, kelas, dan harga|Pengguna dapat melihat informasi detail tentang bus, termasuk jadwal keberangkatan dan kedatangan, kelas bus, serta harga tiket. Informasi ini membantu pengguna dalam memilih bus yang sesuai dengan preferensi mereka.|Tinggi|
|Pemesanan Tiket Bus|Setelah memilih bus yang diinginkan, pengguna dapat melanjutkan untuk melakukan pemesanan tiket bus. Mereka akan diminta untuk mengisi data pemesanan, seperti nama penumpang, nomor identitas, dan lainnya. Selain itu, pengguna dapat memilih metode|Tinggi|
|Opsi Pembayaran yang fleksibel dan aman|Pengguna dapat memilih berbagai opsi pembayaran yang tersedia, seperti menggunakan kartu kredit, transfer bank, atau dompet digital. Opsi pembayaran yang fleksibel dan aman membantu pengguna dalam melakukan pembayaran sesuai dengan preferensi dan kebutuhan mereka.|Tinggi|
|Opsi e-Tiket dan Pengecekan Kode Booking|Setelah pemesanan berhasil, pengguna akan mendapatkan e-tiket sebagai bukti keberangkatan. Mereka juga dapat melakukan pengecekan kode booking untuk memastikan status pemesanan mereka.|Sedang|
|Notifikasi perubahan jadwal atau perubahan bus|Pengguna akan menerima notifikasi jika terjadi perubahan jadwal atau perubahan bus pada pemesanan mereka. Notifikasi ini memberikan informasi terkini kepada pengguna sehingga mereka dapat menyesuaikan rencana perjalanan mereka dengan perubahan tersebut.|Sedang|
|Daftar Tiket Bus Terpopuler|Pengguna dapat melihat daftar tiket bus yang populer atau yang sedang tren saat ini. Ini membantu pengguna dalam menemukan pilihan bus yang populer di rute yang diminati.|Sedang|
|Registrasi Pengguna|Pengguna baru dapat melakukan registrasi akun dengan mengisi informasi seperti nama lengkap, alamat email, nomor telepon, dan kata sandi. Setelah registrasi, pengguna akan memiliki akun Pegipegi yang memungkinkan mereka mengakses fitur-fitur tambahan dalam aplikasi.|Tinggi|
|Login Pengguna|Pengguna yang sudah memiliki akun dapat melakukan login dengan memasukkan alamat email dan kata sandi yang terdaftar. Setelah login, pengguna akan dapat mengakses akun pribadi mereka, melihat riwayat pemesanan, mengatur preferensi, dan menggunakan fitur-fitur lainnya yang hanya tersedia untuk pengguna terdaftar.|Tinggi|
|Verifikasi Email|Setelah melakukan registrasi, pengguna akan menerima email verifikasi untuk memastikan keabsahan alamat email yang mereka daftarkan. Pengguna harus melakukan verifikasi dengan mengklik tautan verifikasi yang dikirimkan melalui email. Verifikasi email diperlukan untuk mengaktifkan akun|Tinggi|
|Lupa Kata Sandi|Jika pengguna lupa kata sandi mereka, mereka dapat menggunakan fitur "Lupa Kata Sandi" untuk meresetnya. Pengguna akan diminta untuk memasukkan alamat email terdaftar, dan setelah itu, mereka akan menerima email dengan petunjuk tentang bagaimana mereset kata sandi. Fitur ini memungkinkan pengguna untuk memulihkan akses ke akun mereka jika mereka tidak dapat mengingat kata sandi yang sebelumnya.|Tinggi|
|Logout Pengguna|Pengguna dapat melakukan logout dari akun mereka untuk mengamankan akses dan melindungi privasi mereka. Setelah logout, pengguna tidak dapat mengakses fitur-fitur yang memerlukan login tanpa melakukan login kembali dengan kredensial akun mereka.|Sedang|
|Pengaturan Profil Pengguna|Setelah login, pengguna dapat mengakses pengaturan profil mereka untuk mengubah informasi pribadi, seperti nama, alamat email, nomor telepon, dan preferensi lainnya. Pengguna juga dapat mengelola preferensi notifikasi dan pengaturan keamanan akun mereka. Fitur ini memberikan fleksibilitas kepada pengguna untuk mengontrol dan mengatur profil mereka sesuai dengan kebutuhan dan preferensi pribadi.|Sedang|
|Integrasi Login dengan Media Sosial|Pengguna dapat menggunakan opsi login melalui media sosial, seperti Facebook atau Google, untuk mempercepat proses login. Integrasi ini memungkinkan pengguna untuk menggunakan akun media sosial yang sudah ada untuk mengakses akun Pegipegi mereka, menghindari kebutuhan untuk membuat akun baru dan mengingat kredensial login yang berbeda. Fitur ini member|Sedang|
|Manajemen Transaksi dan Pembayaran|Pengguna dapat melakukan pemesanan tiket pesawat atau penginapan dan melakukan pembayaran dengan berbagai metode pembayaran yang tersedia. Proses pengembalian dana juga harus diatur dengan baik.|Tinggi|
|Manajemen Data Pelanggan|Aplikasi Pegipegi harus mengelola data pelanggan seperti preferensi, riwayat pemesanan dan informasi kontak. Data tersebut digunakan untuk pengalaman personalisasi dan program loyalitas.|Tinggi|
|Peningkatan Antarmuka Pengguna|Antarmuka pengguna harus mudah digunakan dan intuitif. Fitur pencarian dan filter yang membantu pengguna menemukan penginapan atau tiket pesawat yang sesuai juga harus disediakan.|Sedang|
|Analisis Data dan Pemantauan Kinerja|Aplikasi Pegipegi harus mampu mengumpulkan dan menganalisis data transaksi, preferensi pelanggan, serta kinerja bisnis. Laporan dan wawasan strategis digunakan untuk menguku kinerja dan pengambilan keputusan.|Sedang|
|Manajemen Hubungan dengan Mitra dan Pemasok|Aplikasi Pegipegi harus memfasilitasi hubungan yang baik dengan mitra dan pemasok, termasuk manajemen kesepakatan bisnis, negosiasi, dan kontrak untuk memastikan ketersediaan tiket pesawat dan penginapan yang memadai.|Rendah|



# Use case manajemen perusahaan

| Use Case | Deskripsi | Prioritas |
| ------ | ------ | ------ |
|Pengelolaan Basis Data Pengguna|Manajemen perusahaan dapat mengelola basis data pengguna, termasuk informasi pribadi, riwayat pemesanan, dan preferensi.|Tinggi|
|Pengelolaan Data Transaksi dan Pembayaran|Manajemen perusahaan dapat mengelola data transaksi dan pembayaran, termasuk pemrosesan pembayaran dan pengembalian dana.|Tinggi|
|Pengelolaan Ketersediaan dan Tarif Akomodasi|Manajemen perusahaan dapat mengelola ketersediaan dan tarif akomodasi, termasuk mengatur harga dan kebijakan pembatalan.|Tinggi|
|Pengelolaan Ketersediaan Tiket Pesawat, Kereta Api, dan Bus|Manajemen perusahaan dapat mengelola ketersediaan tiket pesawat, kereta api, dan bus, termasuk integrasi dengan mitra penyedia layanan.|Sedang|
|Pengelolaan Informasi Aktivitas Wisata dan Paket Liburan|Manajemen perusahaan dapat mengelola informasi tentang aktivitas wisata dan paket liburan, termasuk kerjasama dengan penyedia layanan lokal.|Sedang|
|Pengelolaan Ketersediaan Kendaraan Sewa|Manajemen perusahaan dapat mengelola ketersediaan kendaraan sewa, termasuk kerjasama dengan penyedia layanan rental kendaraan.|Rendah|
|Pemeliharaan dan Pembaruan Infrastruktur IT|Manajemen perusahaan dapat melakukan pemeliharaan dan pembaruan infrastruktur IT untuk menjaga kinerja dan keamanan aplikasi.|Rendah|
|Pengelolaan Integrasi dengan Mitra Layanan|Manajemen perusahaan dapat mengelola integrasi dengan mitra layanan, termasuk sistem pihak ketiga yang terhubung dengan aplikasi.|Rendah|
|Manajemen Data Pelanggan dan Analisi|Manajemen perusahaan dapat mengelola data pelanggan dan melakukan analisis untuk mendapatkan wawasan strategis tentang perilaku pengguna.|Rendah|


# Use case direksi perusahaan (dashboard, monitoring, analisis)

|Use Case|Deskripsi|Prioritas|
| ------- | -------- | -------- |
|Dashboard Kinerja Aplikasi|Direksi perusahaan dapat mengakses dashboard yang menampilkan metrik kinerja aplikasi, seperti jumlah pemesanan, pendapatan, dan tingkat kepuasan pengguna.|Tinggi|
|Analisis Pengguna dan Tren Pemesanan|Direksi perusahaan dapat melakukan analisis terhadap data pengguna dan tren pemesanan untuk mendapatkan wawasan bisnis yang berguna.|Tinggi|
|Monitoring Penggunaan Sumber Daya IT|Direksi perusahaan dapat melakukan monitoring terhadap penggunaan sumber daya IT, termasuk kapasitas server, pemakaian bandwidth, dan tingkat penggunaan aplikasi.|Sedang|
|Analisis Pendapatan dan Keuntungan|Direksi perusahaan dapat melakukan analisis terhadap pendapatan dan keuntungan yang dihasilkan dari aktivitas bisnis.|Sedang|
|Monitoring dan Analisis Kepuasan Pelanggan|Direksi perusahaan dapat melakukan monitoring dan analisis terhadap tingkat kepuasan pelanggan untuk memahami dan meningkatkan pengalaman pengguna.|Sedang|
